
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [303. 区域和检索 - 数组不可变](https://leetcode-cn.com/problems/range-sum-query-immutable/)

## 題目描述

<p>给定一个整数数组  <code>nums</code>，求出数组从索引 <code>i</code><em> </em>到 <code>j</code>（<code>i ≤ j</code>）范围内元素的总和，包含 <code>i</code>、<code>j </code>两点。</p>

<div class="original__bRMd">
<div>
<p>实现 <code>NumArray</code> 类：</p>

<ul>
	<li><code>NumArray(int[] nums)</code> 使用数组 <code>nums</code> 初始化对象</li>
	<li><code>int sumRange(int i, int j)</code> 返回数组 <code>nums</code> 从索引 <code>i</code><em> </em>到 <code>j</code><em>（</em><code>i ≤ j</code>）范围内元素的总和，包含 <code>i</code>、<code>j </code>两点（也就是 <code>sum(nums[i], nums[i + 1], ... , nums[j])</code>）</li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>示例：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>
["NumArray", "sumRange", "sumRange", "sumRange"]
[[[-2, 0, 3, -5, 2, -1]], [0, 2], [2, 5], [0, 5]]
<strong>输出：
</strong>[null, 1, -1, -3]

<strong>解释：</strong>
NumArray numArray = new NumArray([-2, 0, 3, -5, 2, -1]);
numArray.sumRange(0, 2); // return 1 ((-2) + 0 + 3)
numArray.sumRange(2, 5); // return -1 (3 + (-5) + 2 + (-1)) 
numArray.sumRange(0, 5); // return -3 ((-2) + 0 + 3 + (-5) + 2 + (-1))
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>0 <= nums.length <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>-10<sup>5</sup> <= nums[i] <= 10<sup>5</sup></code></li>
	<li><code>0 <= i <= j < nums.length</code></li>
	<li>最多调用 <code>10<sup>4</sup></code> 次 <code>sumRange</code><strong> </strong>方法</li>
</ul>
</div>
</div>


## 相關題目

- [设计](https://leetcode-cn.com/tag/design)
- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [前缀和](https://leetcode-cn.com/tag/prefix-sum)

## 相似題目

- [二维区域和检索 - 矩阵不可变](../range-sum-query-2d-immutable/README.md)
- [区域和检索 - 数组可修改](../range-sum-query-mutable/README.md)
- [和等于 k 的最长子数组长度](../maximum-size-subarray-sum-equals-k/README.md)
